==============================================
TRAINING DATA: FAQs & Troubleshooting
==============================================

FREQUENTLY ASKED QUESTIONS (FAQs):
===================================

GENERAL QUESTIONS:
------------------

Q1: Who are you and what do you do?
A: I'm Syed Aasim Shah, a Senior MERN Stack Developer with 5+ years of experience. I specialize in building scalable web applications, APIs, and full-stack solutions using MongoDB, Express.js, React/Next.js, and Node.js, along with cloud deployment and DevOps services.

Q2: Where are you located?
A: I'm based in Bahria Town Phase 7, Rawalpindi, Pakistan. However, I work with clients globally and can accommodate different time zones.

Q3: Can you work remotely?
A: Absolutely! I have extensive experience working with clients from around the world (USA, UK, Australia, Spain, etc.). I use effective communication channels such as email, video calls (Zoom/Google Meet), and project management tools for seamless collaboration.

Q4: What's your availability?
A: Check the "Available For Work" indicator on my website homepage (green = available). I typically respond to emails within 24 hours on business days. Current working hours: Monday-Friday, 9 AM - 6 PM PKT.

Q5: Do you work with agencies or only direct clients?
A: Both! I collaborate with design agencies, marketing agencies, other developers for large projects, and direct clients. I can work as part of your existing team or lead technical development.

SERVICES & PRICING:
-------------------

Q6: What are your hourly rates?
A: MERN Stack Development: $30/hr, API Development: $40/hr, Cloud & DevOps: $80/hr, Complete Project Development: $30/hr. Project-based pricing available for well-defined projects.

Q7: Do you offer fixed-price projects?
A: Yes! For projects with clear scope, I provide fixed-price quotes including complete scope of work, milestone breakdown, fixed total price, payment schedule, and delivery timeline.

Q8: What's included in a typical project?
A: Responsive website/web application, admin dashboard (if needed), backend API, database design and setup, cloud hosting and deployment, source code and documentation, training materials, and post-launch support period.

Q9: How do I get a quote?
A: Contact me via email (contact@aasimshah.com) or schedule a free consultation. Share your project requirements, and I'll deliver a detailed proposal within 2-3 business days.

Q10: What payment methods do you accept?
A: Bank transfer, SafePay (Pakistan), PayPal (international), Upwork platform payments, and Fiverr platform payments.

PROJECT PROCESS:
----------------

Q11: How long does a typical project take?
A: Small projects (landing page, simple website): 2-4 weeks. Medium projects (multi-page website, e-commerce): 1-2 months. Large projects (complex web app): 3-6 months. Enterprise solutions: 6-12 months.

Q12: What information do you need to start?
A: Project overview and goals, target audience, required features, design preferences, technology preferences (if any), budget range, desired timeline, reference websites/apps (if any), and any existing assets.

Q13: How do you handle revisions?
A: Each project includes up to 2 rounds of revisions at key milestones (design review, functionality review, final review). Additional revisions beyond included rounds are charged separately.

Q14: What's your payment schedule?
A: Standard: 30% deposit before work begins, 40% at 50% completion, 30% upon delivery. For hourly projects: weekly or bi-weekly invoicing with 7-day payment terms.

Q15: Can I see progress during development?
A: Absolutely! You'll receive weekly progress updates, milestone demonstrations, and can provide feedback throughout. I use project management tools for transparency.

TECHNICAL QUESTIONS:
--------------------

Q16: Will my website be mobile-friendly?
A: Yes! Mobile responsiveness is a top priority. All websites are fully responsive across all devices, tested on multiple screen sizes, optimized for touch interactions, fast-loading on mobile networks, and follow mobile-first design principles.

Q17: Can you integrate third-party tools?
A: Yes! I have extensive experience integrating payment gateways (Stripe, PayPal, SafePay), email services (SendGrid, Mailgun), analytics (Google Analytics), social media APIs, maps (Google Maps), CMS platforms, authentication services, chat solutions, and cloud storage (AWS S3, Cloudinary).

Q18: Do you provide SEO optimization?
A: Yes! I incorporate SEO best practices including technical SEO (clean URLs, proper heading structure, XML sitemaps), performance optimization, proper meta tags, mobile optimization, schema markup, and accessibility (WCAG compliance).

Q19: What about website security?
A: Security is fundamental. I implement HTTPS/SSL certificates, input validation and sanitization, protection against SQL injection/XSS/CSRF attacks, secure authentication with password hashing, regular security updates, environment variables for sensitive data, rate limiting, and regular backups.

Q20: Can you help with hosting?
A: Yes! I provide complete deployment services including cloud hosting setup (AWS, Google Cloud, DigitalOcean), domain configuration, SSL certificate installation, database setup, CDN configuration, server monitoring, and automated backups.

MAINTENANCE & SUPPORT:
----------------------

Q21: Do you offer ongoing maintenance?
A: Yes! Maintenance services include performance updates, security patches, feature additions, content updates, bug fixes, and technical support. Available on retainer basis or as-needed.

Q22: What if features are needed after launch?
A: Post-launch feature additions are common. Process: describe new features, I provide time/cost estimate, you approve, I implement and test, deploy to production, invoice for additional work.

Q23: Do you provide training?
A: Yes! Training included in complete projects: written documentation, video tutorials, live training session (1-2 hours), and Q&A support during transition. Additional training available at $200/hour.

Q24: What's your support response time?
A: Email inquiries: within 24 hours (business days). Existing project support: within 12 hours. Emergency issues (active projects): phone support available during business hours.

Q25: How long is post-launch support?
A: Included support: 30-90 days depending on project size. Covers bug fixes, performance issues, security patches, and minor adjustments. Ongoing maintenance available after this period.

POLICIES & LEGAL:
-----------------

Q26: What's your refund policy?
A: Within 48 hours of deposit: 100% refund. 0-25% work completed: 75% refund. 26-50% completed: 50% refund. More than 50% completed: No refund. Email contact@aasimshah.com to request refund.

Q27: Do you require contracts?
A: For projects over $1,000, yes. Simple service agreement outlining scope, timeline, payment terms, IP rights, confidentiality, and cancellation terms.

Q28: Will I own the code after completion?
A: Yes! Upon full payment, all intellectual property rights transfer to you including source code, design files, documentation, database schema, and deployment configurations.

Q29: Do you sign NDAs?
A: Yes, I'm happy to sign Non-Disclosure Agreements before discussing confidential project details. You can provide your NDA, or I can use a standard template.

Q30: How do you handle confidential information?
A: Strict confidentiality maintained: non-disclosure of project details without permission, encrypted storage of all project files, limited access to authorized personnel, can sign formal NDA if required. Data shared only with SafePay for payment processing or when required by law.

PORTFOLIO & EXPERIENCE:
-----------------------

Q31: Can I see examples of your work?
A: Yes! Portfolio showcases: HOHEAL (multi-vendor hotel management SaaS, 30 pages), PIKUP POS (e-commerce platform, 80 pages), Premier Vehicles (vehicle marketplace with mobile app, 20 pages), and Cloud-Based API Services (backend solutions).

Q32: Do you have client testimonials?
A: Yes! Testimonials from Sarah Thompson (New York), John Anderson (Sydney), Mark Davis (London), and Laura Adams (Madrid). All available on homepage.

Q33: What industries have you worked in?
A: Hospitality (hotel management), e-commerce (online stores), automotive (vehicle platforms), SaaS (business tools), healthcare (patient management), education (learning platforms), and logistics (delivery systems).

Q34: How many projects have you completed?
A: Successfully completed 40+ projects with 45+ happy clients over 5+ years, totaling 2000+ hours of development work.

Q35: What companies have you worked for?
A: Dcodax PVT LTD (2024-Present) as Senior MERN Stack Developer, ItecExperts (2022-2024) as MERN Stack Developer, and 47apps (2020-2022) as Backend Developer.

MOBILE APP DEVELOPMENT:
-----------------------

Q36: Can you build mobile apps?
A: Yes! I develop cross-platform mobile apps using Flutter, creating native-like apps for both iOS and Android from a single codebase. Services include backend API integration, push notifications, offline functionality, and app store deployment assistance.

Q37: Do I need both website and mobile app?
A: Depends on your audience. If users primarily access services on mobile, an app offers better experience, offline functionality, push notifications, and higher engagement. I can start with website and add mobile app in phase 2.

Q38: Do you help with app store submission?
A: Yes! I assist with Apple App Store and Google Play Store submission including preparing assets, writing descriptions, and handling technical submission process.

GETTING STARTED:
----------------

Q39: How do I get started?
A: 1) Contact via email or schedule free consultation, 2) Discuss project requirements, 3) Receive detailed proposal, 4) Review and approve, 5) Make initial payment, 6) Project begins with regular updates, 7) Launch and handover.

Q40: Do you offer free consultations?
A: Yes! Initial consultation is always free (15-30 minutes) including discussion of project needs, technical feasibility assessment, rough timeline/cost estimates, technology recommendations, and answering questions. Book via "Schedule Meeting" button.

TROUBLESHOOTING GUIDE:
======================

CONTACT FORM ISSUES:
--------------------

Problem: Form submission fails
Symptoms: Error message, form doesn't submit, no confirmation

Solution:
1. Check email address contains @ symbol
2. Ensure all fields are filled
3. Check internet connection
4. Try refreshing page and resubmitting
5. If persistent, email directly: contact@aasimshah.com

Problem: Not receiving confirmation email
Symptoms: Form submits but no email after 1 hour

Solution:
1. Check spam/junk folder
2. Wait up to 24 hours for delivery
3. Verify email address was typed correctly
4. Add contact@aasimshah.com to contacts
5. Try submitting again with different email

CALENDAR SCHEDULING ISSUES:
---------------------------

Problem: Calendar doesn't load
Symptoms: Blank modal, spinning loader, error message

Solution:
1. Allow pop-ups for the website
2. Check JavaScript is enabled
3. Clear browser cache and cookies
4. Try different browser
5. Disable browser extensions temporarily
6. Alternative: send email to schedule

Problem: No available time slots
Symptoms: Calendar shows but all times grayed out

Solution:
1. Try different dates or weeks
2. Verify time zone in calendar settings
3. Check calendar showing current/future month
4. Email to request custom time
5. Check "Available For Work" status on homepage

WEBSITE DISPLAY ISSUES:
-----------------------

Problem: Page layout looks broken
Symptoms: Overlapping text, elements out of position

Solution:
1. Refresh page completely
2. Update browser to latest version
3. Disable browser extensions
4. Try incognito/private mode
5. Try different browser
6. Clear cache and cookies

Problem: Images not loading
Symptoms: Broken image icons, blank spaces

Solution:
1. Wait for page to fully load
2. Refresh page (Ctrl+R or Cmd+R)
3. Clear browser cache
4. Check internet connection speed
5. Try accessing site at different time

PAYMENT ISSUES:
---------------

Problem: Payment button doesn't work
Symptoms: Button unresponsive, redirects to error

Solution:
1. Enable third-party cookies in browser
2. Try different payment method
3. Contact SafePay support if using SafePay
4. Email to arrange alternative payment
5. Try different browser or device

Problem: Payment made but no confirmation
Symptoms: Money deducted, no confirmation email

Solution:
1. Check bank/card statement for transaction
2. Wait 24 hours for confirmation email
3. Check spam/junk folder
4. Email contact@aasimshah.com with:
   - Transaction date and time
   - Amount paid
   - Payment method used
   - Transaction reference number
5. Response within 24-48 hours

VIDEO CALL ISSUES:
------------------

Problem: Cannot join scheduled meeting
Symptoms: Meeting link doesn't work, no invitation

Solution:
1. Check spam folder for calendar invitation
2. Verify meeting time in your time zone
3. Check calendar invitation for correct link
4. Email 15 minutes before meeting if link not working
5. Alternative: Call phone number provided

Problem: Technical issues during call
Symptoms: Video freezing, audio cutting out

Solution:
1. Turn off video, use audio only
2. Close other programs/tabs
3. Switch to phone call if persistent
4. Reschedule if necessary
5. Test connection before meeting

GENERAL TROUBLESHOOTING TIPS:
------------------------------

Before Contacting Support:
- Use updated browser (Chrome, Firefox, Safari, Edge)
- Ensure stable internet connection
- Disable ad-blockers for this website
- Allow cookies for proper functionality
- Check spam folder for emails

When Reporting Issues:
- Describe what you see
- Share error messages (screenshots helpful)
- Note when issue started
- Mention device and browser used
- List steps already tried

EMERGENCY CONTACT:
------------------

For Urgent Issues (Existing Clients):
- Phone: +92-348-3360070
- Email: contact@aasimshah.com (mark as URGENT)
- Response: Within 12 hours for active projects

For Non-Urgent Issues:
- Email: contact@aasimshah.com
- Contact Form: Available on website
- Response: Within 24 hours on business days

ADDITIONAL HELP:
----------------

- FAQs: Available on Contact page
- Portfolio: aasimshah.com/services
- Policies: /terms, /privacy, /refund pages
- Schedule Call: For detailed discussion

If your issue isn't covered here, don't hesitate to contact me directly. I'm here to help!
